% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=c7270&id=techno1P3&n=3&d=10&alea=YviG
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $\dfrac{9}{13}$ de $52$.  \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $\dfrac{6}{13}$ de $104$.  \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $\dfrac{8}{13}$ de $91$.  \\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer la fraction d'un nombre, c'est multiplier la fraction par ce nombre.


\medskip
    Ainsi, $\dfrac{9}{13}$  de $52$ est égal à $\dfrac{9}{13}\times 52=\dfrac{9\times52}{13}=\dfrac{9\times13\times4}{13}=36$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer la fraction d'un nombre, c'est multiplier la fraction par ce nombre.


\medskip
    Ainsi, $\dfrac{6}{13}$  de $104$ est égal à $\dfrac{6}{13}\times 104=\dfrac{6\times104}{13}=\dfrac{6\times13\times8}{13}=48$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer la fraction d'un nombre, c'est multiplier la fraction par ce nombre.


\medskip
    Ainsi, $\dfrac{8}{13}$  de $91$ est égal à $\dfrac{8}{13}\times 91=\dfrac{8\times91}{13}=\dfrac{8\times13\times7}{13}=56$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}	
      \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer la fraction d'un nombre, c'est multiplier la fraction par ce nombre.


\medskip
    Ainsi, $\dfrac{6}{11}$  de $77$ est égal à $\dfrac{6}{11}\times 77=\dfrac{6\times77}{11}=\dfrac{6\times11\times7}{11}=42$.\end{minipage}
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item $36$
	\item $48$
	\item $56$
\end{enumerate}
\end{Reponse}
